# Motion_Timecodes


## Описание

Эта программа ищет "склейки" в видео, то есть места, где картинка существенно меняется. Это может пригодиться, например, для автоматического определения мест смены слайдов в вебинарах. Программа создает скриншоты мест в видео, где происходит существенная смена картинки. Название скриншотов соответствует тайм-кодам. Если картинка меняется существенно в течении более чем одной секунды, создается только один скриншот, в названии - период движения.

## Требования для запуска программы:

- Python 3.6+
- Библиотеки:
  - cv2
  - skimage
  - matplotlib
  - numpy

## Как пользоваться программой:

- Поместить видео для обработки в эту директорию
- В файле `video_processing.py` в строке `vidcap = cv2.VideoCapture('test_video.mp4')` указать название видео для обработки
- Запустить скрипт из командной строки: `python video_processing.py`
- После обработки видео в папке появится файл `video_changes.jpg`. Это визуализация степени изменения картинки на каждой секунде. Чем ниже значение, тем больше изменение. 1 соответствует отсутствию изменения.
- В скрипте `create_screenshots.py` также указать название видео в строке `vidcap = cv2.VideoCapture('test_video.mp4')` и, если нужно, отрегулировать порог чувствительности `thresh`. По умолчанию его можно оставить на 0.95. Более высокий порог будет означать большую чувствительность на изменения в видео (см. `video_changes.jpg`)
- Запустить скрипт из командной строки: `python create_screenshots.py`. В папке должны появиться скриншоты.
- Если чувствительность оказалась слишком большой или слишком маленькой, достаточно поменять `thresh` и снова запустить `create_screenshots.py`. Результаты работы `video_processing.py` уже сохранены в файле `video_changes.txt`, поэтому заново запускать этот скрипт не надо. Это экономит время.

